[薪火相傳]醫管局護士學校招生+問答

想讀護士既你們，如果唔夠分，可以考慮讀護士學校 起碼有個牌就做得護士，而家已經開始招生

本人係醫管局護士學校(RN)學生 可以解答下大家問題

註冊護士學校學費係二萬四一年，比起其他院校係平好多 ，而且只是需要讀三年，快過其他人做野搵高人工 。但咩都有好同壞，就係冇學位，冇ulife，冇學會玩（不過有好多醫院義工活動、籌款跑...），冇得揀GE科，學校設施舊 。護士學校規矩會嚴過大學，冇得走堂、有坐位表、冇暑假，只放紅日，差在上堂未打鐘 。所以約朋友玩好難夾時間，人地抖，你們就mid term+exam+placement無限輪回。

學校每年都係收一百人，男仔大約十幾個，其餘女仔，所以巴打可以擁有後宮的生活。 三年都會對著呢一百個同學，好處係日對會有深厚感情，壞處就係你搵唔到圈子就冇得再識其他人，呢三年會比較摺。

實習方面，我們多數出自己學校既醫院。而我們出實習既時間同比例相對多，所以一年級下學期就而經開始熟病房運作。亦多有老師，好多係退休的病房經理，係病房教書同睇你做野，呢樣係其他學校比較少。 二年級開始可能單拖上陣。

而家等我講下註冊護士一至二年級會讀同實習既野
首先入學，你係一定夠十八歲，同埋要有3322既。 而佢多數收18、19分，甚至最勁可以係入到大學水泡科既人 。唔一定要讀bio先入得，但要有科理科。

唔同其實自資院校 醫管局的登記同注冊護士學校係獨立收生既 上網搵報名表 或者去三間註冊護士的訓練學校 即是明愛 伊利沙伯醫院 同埋屯門醫院拎然後係七月十六日寄去明愛醫院。

收到表 到八月頭就會有面試 面試係相當重要 有好多人都係夠分入唔到。面試會包括英文自介或者問問題。內容會係搵一樣野代表自己、有冇試過克服生活上的難題。之後有小組討論，內容會同醫療，甚至時事（房屋政策）有關。去下圖書館借下唔同醫院院慶既書，知道下醫院歷史會有幫助。 書局都有好多護士寫既書，睇下可以幫助吹水。睇新聞要多睇醫療事故。當然合老師眼緣都好重要。

之後八月中下旬就會有offer派，留意返佢派offer會比其他大專遲，所以一定要做好兩手準備，唔係佢一唔收就下年再見了。收到offer，用電郵覆會讀，就會有開學briefing，到時會有ocamp，可以報下識下人，不錯。同埋記得好好過埋你人生最後一個暑假。

（待續）

lmlm

樓主好有心思留名

想知返學 同實習時間

返學日日時間表都唔同 最長係八半至五 第一年多啲遲返早放 每星期都唔同 返兼職比較難
實習第一次會返九至五 之後早更午更咁接著返
六半至點半 點半至九 第朝六半

咪又係為人工做，人工去到頂point35000我諗你地啲護士都唔會做啦

英文冇3 用ielts 得唔得？

唔得

睇眼緣 因為睇面試多

留個名先 放榜會去報

要gaygay地/陽光型先入到？

仲唔積下口德放榜點算阿

u gard咗啦
想知only

如果你真係知內幕
面試有幾個評分標準 你不如透露比班人知吧啦

唔好同啲低分既爭食啦

咩類都有

利申咩都唔知

咁算吧啦
最關鍵個樣都唔知 咁有咩為

出返去啦唔送

如果讀完degree再番轉頭讀醫管局護校會唔會易入啲？

en呢，衰英文冇3

唔會有咩幫助

都係同rn差不多但分數低啲 應該

有冇話報邊間易入d
thx

Qe最難

又一批批人咁神心想黎受苦

收皮啦你 入左再講

Supply demand 者，大把位，任做。前提係你要頂得順。
呢行大把人頂唔順走左

睇後報名簡學校都要有技巧

1)有33222但分數冇18,19分係咪都難d入ㄧ到 ?
2)如果有讀過同醫護有關嘅課程收嘅機會會唔會大d?
thank you!

呢個係某醫院時間

想問U grad想入去讀會唔會好難？
利申讀商科 中英冇3
🤦🏻‍♂️定其實係冇機會？

報完名係唔係一定會有interview? 好驚見到我份form連interview都冇 三間醫院會唔會話設施同教學質素有分別？我寧願遠都想有好D既教學環境質素 我今年22歲廢U grad同17 18歲dse 收生係咪會偏向後者？

做護士會唔會好污糟
自問有少少潔癖

Tmh ma

睇下你咩degree 啦，
Healthcare field 既，
本身對答已經易左

Healthcare degree仲入黎讀咩鬼呀
護士比其他healthcare好好咩

會 個頭日日都好污漕 high窗簾

係
Hca course?其實睇眼緣多

2萬4咁平。。

一早block咗條友

之後就會到開學啦！

九月中就會開學，第一個學期會讀英文、Health Assessment（即是用觀察、聽筒同手檢查病人不同系統）、Fundamental of nursing therapeutics（即是最基本護士要識既野 量血壓 換片、洗傷口、俾氧氣、插尿喉胃喉、派藥咁）、psychology、Physiology
同埋護理的理念等唔使考試，只要做pj既科。呢一個學期係最輕鬆，所以有得玩、part time記去啦。 我們既護理技巧都係先全班上理論，再有老師dem skills(25人上堂)，再到你做俾你named tutor睇（約十人上堂），然後會有Skill test，雖然唔合格都冇太大問題（不過有老師會要你補考）老師各有style，嚴既會係咁chur你問書、skills執得好正，又有會比較輕鬆，不過都好好人，睇你既運氣啦。因為你如無意外三年都係佢睇你既實習、實習功課同考試。

Physiology係最多人肥果科，任何一科肥三次，或者兩個學期gpa唔過二就冇得讀。事實上每個學期都可能有一至兩個人走。

過左一個學期，就係實習既時間。（待續）

有無啲課程係政府俾返錢你讀
或者淨係每個星期幾日每次讀幾個鐘
唔想讀全日

護士一定要全日讀 諗清楚先
政府得en課程免費

係好撚污糟
屎尿血膿痰成日都會接觸到 你都係唔岩做

接觸完起碼可以洗手 個頭又唔可以即刻洗

我呢到興早返遲放
Year3基本上得返placement，year1,2就係主讀書，你sem1已經會出ward，但真係做到幾多野睇返ward入面d人俾唔俾你做 一個sem讀6科以上，我呢間就話year1 sem2係死亡之sem，讀8科，如果你想考得好，一科pathophysiology+pharma都夠屌打你既生活時間，時間管理做得唔好真係會好大壓力年年d人都係講呢d架啦
其他野答到就答

地獄嚟
唔好入

唔係早兩年先接埋收皮咩
又開過？

女護士好黑暗不了

可唔可以用hd成績入？本身中身無修Chem /bio/phy

中學

佢份form會叫你填一科中學讀過既理科，如果冇佢未必處理，唔知如果你HD讀science計唔計

有濕疹可唔可以做護士

點解唔得？ 有傳染性嗎？

Bio最好 冇都難

Hi同學仔

入左黎先知

零九開班到而家喎

岩呀 試左先知有冇機

HD係讀 science。。同藥有關

ive配藥?

space medical?

DSE中英文3 可唔可以用IGCSE C或以上Replace?

如果全IGCSE (Chi,Eng,Maths,Chem,Bio,Account)得唔得？

無緣投身醫療既人路過

想講句加油
護校既graduate係堅抽好多
希望香港多d你地呢類有心既人
東大果d柒頭真係行撚開

花姐姐？

你都傻既 讀完Degree去U報Master of nursing咪得

(QE) Nursing School果啲學生真係好熟手

請問如果係東華讀左一年 因為學費太費想去報護校 大家點睇

想知幾時有得開始報名

前面講左
Btw 有心讀既應該自己去查下 咁先穩陣

18-19呢個分數走去讀好似有D唔抵

想quit u入。
Dse 5445*5*5*。Poly business科yr2,CGPA3.5。冇bio，jupas 醫療科全收皮

文青型，零暗瘡，174。

Ielts 7.0

入到去讀都唔一定包畢業
人放sem break你就番學
人地番學你都仲係番緊學
日日朝8半晚5
Test Assignment Project Exam無限loop
出Practicum好彩就有人教下野
唔好彩就比人當免費勞工
番工做到放工
放工訓3-4個鐘又起身再loop
如是者捱得過呢3年就會畢業
之後繼續loop 30年
利申 就grad

點解想quit
選修係咩?

兩史。成日比女朋友笑出黎冇野撈。佢讀放射。

一直想轉番三大或者專業科。

無理科唔報得
你讀cu/hku/poly la
入硬

內部trans都唔受我冇理科底。

早知中學唔drop生物。

咁你quit u rejupas la
A1 cu
A2 polyu
A3 hku
Hku實接實你。
CU polyu 係重weighting =/= 你入唔到

咁既分都唔入三大咁睇唔開？

HA nursing school學生留名
歡迎問我問題

btw樓主係上年果個花姐姐？

不了

黎緊讀nursing master，會唔會覺得我地唔夠practical

護校HD 東華Degree喎
雖然我覺得東華比Nursing school 廢

所以想問下意見

點樣報名架？

自己搵資料都唔肯？

護校好過東華好多啦

Poly la

因為中學冇science科 依家岩岩完左year 1 唔知報唔報護校好 東華學費真係太貴

入得東大嘅就擺明唔夠分入poly

借grantload
護士人工咁高 好快還清

咁就一世,橙 唯一出路,報so work啦,冇理科真係無論你HD/ASSO 都唔會受

東華唔係變左SSSPD嫁咩,仲要十幾皮1年?

poly/hku nursing唔一定要bio

東華雖然廢 但都係個degree

就算學校廢 你係有料既都可以做到最top既學生

讀nursing 係邊度讀一樣要拎個心出黎讀

十幾皮，好貴

因為唔係所有都係SSSPD

護士學校唔係得EN讀架咩?RN都有得讀

做得RN又點會唔係Degree?

讀放射 唔係呢兩年grad都未必有工開啦

個課程唔同 護士學校個RN 牌係HD 大學既就係degree 課程
咁nursing council approval 咪得

如果中文冇3可唔可以用asso cgpa報
asso唔係醫療科

努力推Post食花生

唔得 註冊最低要求

醒唔醒睇人架咋

我屬於薯果類
有無得救

咁比梗係揀Nursing school啦
雖然係hd但係讀完之後你可以補返part-time degree(HKU有開),見唔少人都係咁
Nursing school名同質素都好好多

Gpa唔高都讀唔到

原本都想讀Nursing
15年放題失手唔夠分入大學, 想報護校, 點知12月生日 得17歲
之後考多年 入左OU

我朋友黎緊會坐nursing board
大家真係唔好講夢想，白衣天使呢d 噁心說話

前面病巴打講過
如果max pay 得35k
俾得都唔做啦
現實d啦
做護士都係打份工ga ja

公大護士都好呀 好過為個學位煩

坐board?

21分
我改名你認唔到咩

Yr1輕鬆, 唔難 仲有時間返PT添

比得咁既人工 都有返相對既工作量
咁做得辛苦 收高人工我又唔覺有問題 唔通全部職業人工一樣咩
話就話打份工
但有無心做好份工都好重要
收你3萬我可以Hea做 但有心做病人都感受到
講夢想又得罪左你?興趣唔同好出奇?

我都驚我會係薯仔個d

乞食嘅理科
即係pure嘥銀紙

我係construction個邊，不過前景都係唔好，所以先轉
重未開sem呀，不過好似咩major嘅人都有

今年免費EN 由OU同社署搞左 HA個EN就收左皮
點解唔可以一齊開

即係如果我讀完year 1去報ha rn要gpa好高??

做緊Bachelor咋
不過見過有師兄讀教育 Social Work轉

無錯
依行仲要女人多是非多

HA RN拎HKU offer要3.2以上，但呢到d時間一黎pack二黎每個sem科目多，係咪咁易上到3.2以上就唔多人既仲要聽閒會特登爛你grade同遲放GPA唔俾你呢3年內trans上U

好黑暗

真係覺得nurse school好過ou?😂

讀緊某私家nursing school
認真真係辛苦,讀之前考慮清楚
好似讀多兩年中學咁,規矩分分鐘仲多過中學
但高層不斷叫你要識得感恩
入到去先知有幾咁黑暗
唔夠一年走左接近十個

一定啦 見到屎痰血必然啦
有潔癖千右唔好做

利申學護jj

但都戴晒手套PPE既 其實我覺得還好

唔捱得真係唔好入
Project test exam接住落
唔認真分分鐘俾人踢走

利申：護校學生

護校出既都有啲唔知佢點畢業既
邊到出身都有差既人
利申：身受其害

我個ex 之前17分 但係interview in得好最後都收左

邊間?HA定TWC

HA , QE

點樣爛你grade法？

全級最高得b 大部分c and d

都係眼緣

舊登都見到你

即刻去報名 希望同各位有意報HA既巴絲做到同學
btw asso nursing gpa會唔會有用？

project做成點，呢d好主觀既0.25分1個pt見過未

講埋小小校園生活 gpa timetable workload

護士學生可以申請護士宿舍長住，即是住hall。二千至三千一個月，但同大學冇得比，好舊，三個人一間房，不過好多人屈到五個人。

每個星期既時間表都唔同，一年級上學期叫做多會早放遲返，同埋day off。多數都係一至五，八半或九至五，遲一分鐘都當遲到，夠幾次就有警告信。所以人地話訓晏啲唔返八半，你們就冇呢樣野架啦 。一個學期讀八科，廿個cred係要咁上下。同埋有學校係幾星期先出一次時間表，變左好難預時間。想射波唔返學？請病假一日都要有醫生紙 。

工作量方面，pj paper要求算比大學hea少少，如果你唔係追求完美的學霸，點都會應付到。不過護理真係好多野背，physio，藥，唔同既病同treatment都記死你。讀完基本野，就會讀曬唔同身體系統會有既病。二年級一個學期可以係讀心臟、血液、泌尿、腎科、腸胃、婦科、產科同bb，考試又一齊考，諗起都爽 。留意返我們既學期比人長（因為用埋暑假）

至於用高gpa non jupas轉大學，基本上係冇可能 ，因為gpa好遲出，同埋會比其他asso低好多，好易爛grade唔過三（可能係唔想你走），咁耐都係聽過一兩個人得左。

下回真係會講埋實習。

Google醫管局護校報名資料乜春都搵唔到嘅

可唔可以講下en既野
無理科底
今年asso grad
諗住由en基本野讀起

其實U都無得走堂
有好多科都係100%Attendance

Btw 想聽實習

讀得勁 可唔可以trans medic？？

En真係唔多識

打護士學校招生可能得

無讀理科 無機會喇

CE年代FULL CERT,文商科F5畢業,有HD CERT,係未無哂方法

唔同概念但又讀到

係好黑暗，規矩多多
而上面講嘅爛grade

我見過！

推下先

見好多係報完讀到咁上下/讀完先發現根本對nursing冇興趣純粹為錢，講真為錢咪撚做nurse啦

利申：pca 8個月，依家澳洲讀緊nursing

如果依家讀緊nursing year 1 私校 rn degree course 但DSE冇理科係咪都報唔到HA rn hd??

有Degree做乜要轉HD

以前溝過讀ha既女仔 我真係唔明白佢既辛苦

基本上係會唔收

去到澳洲都好好啦

又係我 姐姐
讀左一個學期，返左半年學，就會開始實習一個月。 實習完你會覺得返學，甚至返有得坐既工好幸福。

辛苦度
擺上前等多啲人睇到做護士真係辛苦過其他行業好多，唔好入左黎先後悔。

企
第一次實習對腳要適應企七個鐘（有時會有三個字休息），對我呢啲行街好易攰既人係一大挑戰。 最初個兩 三個星期日日都同對腳戰鬥，坐完完全唔想企起身，放左工訓醒好似病完一場咁攰 ，腳又痛。不過用壓力襪、休足時間係會幫到你。最緊要買對買啲既壓力襪，就會好好多。同埋要多啲拉腳筋。

腰酸背痛
換片、搬人彎得腰多，岩岩做又唔識就力，好容易會有腰斷既感覺，不過後生暫時唔會有太大問題 。

追更
又要五點醒又多體力勞動，所以放工都好攰後生通常訓完都還好。但是收工 假日唔想再行，甚至出街，淨係訓係張床度都好常見。

心理壓力
第一次做野唔熟，係可能會成日俾人話。
對著老師做skills佢又可能會問書 challenge你 收工都要溫書、查藥

你頂得著嗎？

好啦 如果你都仲頂得著，就去馬啦

地點同環境
新聞睇到三間護士學校收症率120%又要加床乜乜乜，放心第一次出唔會俾你入木人巷著既 。第一次實習會去復康醫院，即是啲細啲，病人情況穩定啲，同埋少啲病人，但可以你連佢個名都未聽過既醫院。所以，係仲未睇到加床加到走廊，床同床之間肥少少都入唔到，或者T字形過床（即是病人訓個張床打橫擺係另一張床既床尾，九十度轉返病人上床）既情況。而且仲會係八個同學一齊出，又有老師全天候睇著，絕對唔使驚。仲可能會出埋診所添，診所一定係其中一個實習天堂，記得享受下唔使追更、換片，有得坐既生活啦。

實習時間同追更
不過追更就要要開始適應啦，即是返pm更，一點至九點放工，第日朝早六點半至兩點半再返，變左只可以休息十個鐘。住得遠既同學恭喜曬，再冇左兩個鐘搭車，通常都要五點起身 。第一日返早更永遠都係好難忘，事先搵曬巴士時間表，天都仲係黑就搭車。早醒真係好鍛練意志力。不過調轉黎諗，早更可以好早收工，訓晏覺訓到夜晚冇難度，而且第二日下午先要返去，仲可以打夜機。

如果真係太遠，部分醫院都有追更房俾同學仔訓，咁就可以訓多一個鐘啦。不過我覺得見唔到家人，隔離又要訓個唔識既人有啲難頂。

因為太貴

咪高分先入到咩冇讀理科就入唔到
報你就報啦 百幾蚊之嘛

可以試下 但我啲同學大部分有讀生物 冇讀生物就讀chem

我都有同學讀文科入 唔放大西北做第一咪得

dse16分 冇science科 依家私校nursing year 1 gpa 2.8 係咪唔應機哂錢報ha rn hd

試吓報
唔試就乜機會都冇

有無人讀完en會報ugc?

澳洲邊間，貴唔貴

有無巴打出緊QEH
想八卦問下邊個Ward 同有無乜特別經歷

最難頂一定係qe icu

仲未出ICU
好想見識下 有無乜可以Share下?

多唔多廿幾歲先去讀嘅同學仔？

磨牙

唔算好多 不過有

工作內容
出實習個陣你應該已經識洗傷口、插尿喉、胃喉，不過第一次實習做得最多就係換片、餵餐、執床、量血壓。其他野要有老師睇住先做得。岩岩做應該都係笨手笨腳阻著人，唔好頹，做做下就會快架啦。

我們都係會跟病房的時間表做野。通常都係換片、幫病人食早餐、洗傷口、幫啲病人上落輪椅做運動、換片、再食午餐...跟著姑娘做就得。記得對有禮貌啲，唔該前唔該後同叫人早晨呀。另外要記著正常的體溫同血壓，如果病人同佢差太遠就記得報俾姑娘聽。

實完習要交journal一個病人的care plan，即是睇下個病人有咩問題，再用護理既方法解決。

有冇人想睇第二個學期讀咩同如何ko skill exam boss?

推

做乜都無關係 成績行先
你成績好做kfc都收你

有對後生apn兩公婆

條女好7煩 成日串鳩d學生

跟住有好幾個老屎忽 係咪都鬧人

如果你係明愛出pmh 見到美月姐 就真係祝你好運

想問下DSE 19分有冇機會入到？

見過最低13

想問問邊間？

美月點西法

佢好似幾出名
都聽過下佢啲事蹟

而家學護冇得出icu

代問，男仔冇first aid, 理科人
點樣可以增加interview 取錄機會??

咁撚低都收

求神拜佛

睇下啲醫療既書 醫院歷史同醫療新聞 尤其醫療事故

咁需唔需要提供工作證明架？

不嬲唔睇分 淨睇運氣加interview表現

More

罵人罵到喊都係常事 講野既語氣十足十係舊事護校出身既護士咁

今日去個地獄病房交case都係咁俾人噴

請問下社會福利署同公開大學合辦果個EN課程 6月30已經截止申請
係唔係代表今年dse考生無機會入到
都未放榜點申請

睇返各院校收生period某程度反映到佢地收生取向

thz 巴打

我冇跟過佢
出緊ward個時 見佢係ward見佢探病
佢好似好nice 對住我笑

Btw pmh icu係天堂中既天堂

Qe大部分ward都係地獄

各有優點架喎

可唔可以講下？

Qe最多人想入 其實三間分別我都唔知

第一次實習後，如果你全部科都合格（補考後都計）就會開始第二學期。第二個學期要讀

Clinical Microbiology（讀細菌名同引致既病，唔會叫你係咁背啲菌名。要做啲好簡單既實驗同睇mic。考試有tips）
Foundation Nursing Therapeutics(繼續上學期未讀完既野）
Health assessment（繼續讀）
Nursing Therapeutics 1（開始讀唔同系統既病 呢科係呼吸科加內分泌科，會講下相關病理、病徵手術、藥同最重要既護理技巧。）
Pathophysiology and pharmacology（讀啲淺既病理，藥性、藥物吸收原理、同埋計劑量。因為各佔半科所以唔算深。）
中文（考試同你中學學既野同睇筆記就夠，完全唔使上）
Sociology（呢科要讀咩共產主義同咩係歧視咁 超級虛 我都係背曬啲筆記同最後聽一次雞精tips就算。做pj執字眼 邏輯好緊要，會比老師狂問chur問題）

呢個學期讀既野係深過上學期，需要學下點讀同點記護士需要既知識。考試主要會問護士有咩要做同教返病人，所以病理唔太明都唔可以放棄nursing intervention呀。

讀到夏天到，就會開始一個叫osca既大skills exam。肥三次就冇得讀， 但年年都有差不多一半人要考第二同第三次。（雖然到而家我都未聽過有人因為呢個試踢出校）但是可以要一次合格係幾有難度。

首先要對Nursing有深入啲既了解 咁人地點問都答到

你如果打完份Interview稿可以揾人(至少我Ok)執下 有啲Point講中左nursing既核心價值 或者Show到你真係了解工作性質 自然impress到考官

其實美月都唔差啊

東華唔係有50000學費津貼？

好似最難入

邊間osca未走過人咁鬆手

如果你俾佢睇得上眼 就唔差 我成日見到d人俾佢罵到喊 連ward staff 都知佢係咩人

HA offer god

話說月尾就in

報左OU，但仲未有offer

可唔可以講下QE A&E

想問下如果報ha en，但係公開試衰左，得毅進加high dip成績，咁有無機會有offer?

註冊最低要求即係佢收生既最低入學要求
公開試達標就做唔到護士

QE好低莊

點解咁講？

識人比tutor針對

好慘

有故仔聽

今日表已交 好緊張

Pish

我都交左form

你咪唔好報
試都唔肯試

明愛rn定養和好？

兩樣都試下，睇下邊間收

掙扎完都係放左QE第一

文科人，做緊EN。
試下啦，interview都好緊要

已有大學degree, 想比最少學費讀到RN 課程應該讀邊種？

但想報rn一定要公開試有理科

真心一問 唔好屌我成績差
我覺得我dse可能得331311 (chem同econ)
我想問有無人讀過東華青年護理個個2年course再上返hd 攞到en牌？或者ou毅進上得返hd？

HA hd

直接讀Master啦

同問 但係master學費都幾貴
我而家final year，想之後讀返個RN
另外想問其實master難唔難入？

有冇讀QE嘅巴絲可以同我講出nt5/6notes條友係咪變態
15個diagnosis

Google下啦好冇

冇數學2唔使諗護士

有貼士既

有無成功由hkcc science轉到去nursing架......

幾時會收到email叫去interview？
利申：表已交

係咪ha rn? 應該大概20號會派

我想問下八月先十八歲可唔可以報架？

20號，好緊張添

6901
報Master 正解

聽講攞牌個陣夠21歲就得

6901
報Master 正解
[/quoteHKCC

跟過美月，覺得幾舒服，知佢鬧人係冇差別式鳩鬧，比佢鬧又鬧唔入肉既，有d專玩針對既mentor仲惡頂

而家三間ha nursing school啲筆記統一哂
連啲試卷都係 所以係冇tips

護校真心chur 真係好有心先揀啦 每年都好多人走
不過捱得過嘅都好厲害

好似開學前夠就得嫁啦

張報名form好似有講

讀過其他HD 都係醫療行業
做緊野 但數學得1
讀唔讀得

請追post 唔得

報名form有呀 但係報名個陣定開學個陣夠18先得？
唔該哂 我幫細妹問架

有冇人知degree holder+有多個related medical qualifications有冇機會入到ha en
D interviewer會唔會覺得你有心玩野/為$$$轉行而篩走你?

唔會 好多心都係咁

讀緊私院護校
讀左三個月準備出ward了
大家加油

暫時感覺如何？

三個月讀5科 每個星期都有exam
完左考試就每個星期都有presentation
返0830-0430
同ha差唔多 遲一分鐘當absent 有坐位表
出ward出五個月
真係chur 真係辛苦
無心做/為人工既真係諗清楚

俾個機會你班讀書唔成嘅人仲想點

你唔係鯨魚大學咩

一打膠唔洗找 我都想入但入唔到

派乜膠姐你
咁你咪係個post講利申鯨大仔啦

留名

護校好睇interview，成績反而係其次。
舊年好多U grad GPA又高既走去報都fail (當然亦可能係護校歧視U grad)

利申：我係其中一個

冇學位既人表示好羨慕有八大讀
唔想讀外國野雞

如果ha nursing想轉u gpa要3.2？然後報non ju？

諗下好啦，你year1個cgpa人地開學你都未有 過3.2轉U既意思係你year2個cgpa夠3.2，你完year3既時候人地會俾offer你grad左HA去讀姐

有幾多新會然未睇過遍潮文

想問下application fee
係唔係就咁轉帳印通知事就可以？
佢講要bank-in slip唔知係咩
學歷證明應該dse成績就可以？
求解答

想問下如果讀緊asso轉要學歷證明 係咪要申請返張transcript

話說, 文科人讀EN, 讀唔讀得黎

天下無難事

bio野, EN係咪冇RN咁深入？

廢話

私院nursing school廢青路過
好羨慕喺ha讀nursing嘅各位
喺公立出ward真心堅揪過喺私院出ward好多
唔係成日都有procedure做 (連dressing都唔係日日有)
成日都要同同學仔爭
practice嘅機會比較少
明明仲有大半年就畢業
但好多野都未做到熟手
唯有喺屋企自己多多努力..

btw好似好多巴絲打既ac名都係nursing related

咪又係deadline fighter
第一個學期可以玩下先

公院要做個d 野多到驚
試過一更30個dressing
又dm腳dressing stump wound
一更5條foley
1x條ryles等餵
忙到傻左 又比人吹

想問一問 RN張form 大家會準備s4-s6成績表 +畢業證書 + DSE d副本？

岩岩收到仁安en interview
但佢乜都無講 淨係叫我帶文件同文具
上網睇前幾年會有埋attachment 同你講會有咩環節 個人定小組
今年乜都無
得翻3日時間準備

好忐忑

私院咩都唔比做
好垃圾

Quit咗u後空白咗一年，會唔會有影響

有機會問你 你解釋到咩得

不過讀HA既 壓力會好大

Sem2真係仆哂街

推一推

易唔易肥

啲project會唔會堆埋一齊比，然後又一齊交？
skill test多唔多練習既機會？

點解ha讀3年做rn
ou讀5年

一個係HD
一個係 bachelor

但大家出到嚟好似一樣人工

係一樣人工呀 但如果你想讀埋master ha hd就首先要再讀兩年既課程拎degree. 先可以再讀master
如果唔想讀上去既 ha hd已經夠做

有咩分別嫁
讀左有咩好處？

急
係咪郵寄淨係寄一封比明愛就得
唔洗寄三份？

唔係有得揀次序？

想升職就讀上扎

Lm

比一封就得

我係degree holder諗住轉護校
有護士長同醫院社工推薦信 機會會唔會大d
利申：有做開醫院義工

有信唔包生仔
但護士長信都可以試試

點解唔讀 master pre registration nursing ?

我未grad呀

點解睇佢個網話得en 冇rn? 如果而家報黎唔黎得切？

高級文憑課程即係rn

十四號五點前俾到表佢就得

讀過一年U，但quit左，喺申請表學歷果一欄需唔需要寫返讀過一年Year1?

今年10月23去考會唔會太遲
有ou interview
諗住讀HD
會報埋HA
但英文得3

仁安interview係中文定英文對答架 好緊張

Best 5 17 有冇機會

同埋收唔收combine cert

利申 retaker

你都係14號？

我都有報仁安

仁安係en？

係呀 好緊張

係呀

其實 ha rn同degree rn 有咩分別
係咪ha好難升職？
無左個學位應該點都輸蝕d wo

有 degree 點都好過無degree
HD讀少兩年，比人多兩年經驗同錢
但要半工讀返上去就辛苦少少，
之後再讀埋master其實差唔多

利申，過來人

希望做到同學

其實我唔明點解10號apply完 11號就通知面試
咁今日放榜啲人點算
定佢分批咁面試

啱啱交完表

等面試

邊間？

收 面試加油

點睇oxford brooks?

因為今年係報親名都會in

唔易
收你咁多錢，你話呢

醫管局。同浸會

13分有冇機？

En course la

準備retake, 但想用百幾蚊買個interview經驗。萬一收咗，但我reject offer，將來又做番相關行業，個底會唔會花咗

我地點知
頭盔 可能又真係有巴打係考官既

你咩degree先?有d science科既degree轉nursing degree又得(好似有得直接第3年開始)
master都要science底先易入

你指 Bachelor or master?

Bachelor 好多朋友讀，自己一個做功課，唔洗同人夾
好似幾開心
但master的comment 不太好

有local 讀local啦

2 2 4 4 4 5* 報邊間en nurse好 英文底差到爆
另外想問下今日寄左信去醫管局同養和申請en hd 係咪唔洗交報名費 唉 見到有fd 幾差下去讀hkcc asso 仲收左佢 自己就仲呆下呆下唔知係到做乜
係個西鐵站行黎行去 行左成個鐘

我知我中英都炒係好廢 屌細力D

間間都試下囉 除非佢指明英文要3
報名費你睇翻佢啲詳情 間間唔同
有啲要比支票/visa上網交報名費 有啲唔使

我廢上唔到港大

讀護校好定hku space nursing asso 好？

你個分係點樣先？

space出到嚟係en？

asso讀完係無牌，要升到u先有牌

Nursing school

照讀啦，其實HA唔太care邊間院校

Section g supplementary information
你地寫d咩
自介？唔明

一定要寄？親身交表得唔得？

兩樣都得

有冇巴打知道
如果我以degree holder身份完成到nursing hd
但又想繼續進修讀master
咁洗唔洗讀返個bsc in nursing
定還是用返個non related degree都可以讀到 master in nursing?

Space en hd唔係冇開咩今年

en hd無開
但有個無牌嘅nursing asso

點解今年無再開既？

要有nursing degree 先讀到 你可以上中大個網睇下requirement

工作經驗個part其實係咪唔重要?
返過萬寧 餐飲partime 都係做得好短時間 唔寫會比較好?
同埋G part應該要寫咩?唔寫得唔得

一畢業係咪番自己間醫院做嘢？同埋要升degree要點搞

哩啲part time就咪鬼寫啦

係project, skill test, written test,OSCA一齊黎
完全冇機會俾你抖下

唔係 睇到時派你去邊間
Degree就畢左業自己走去報

會唔會有人讀完做唔番？實習表現係唔係影響你之後聘僱男護會唔會失業

想問下ha en個間是咪無宿舍住

乜要Bsn degree先得咩

In accordance with University Regulations Governing Professional Master Degree Awards, the prerequisite for admission is completion of a Bachelor's degree from a recognised university. To be eligible for registration with the Nursing Council of Hong Kong, applicants are required to have satisfied the following in the Hong Kong Certificate of Education Examination, or the equivalent.

Poly無話過要

唉
不過都係入到先算
一日入唔到ha個hd
諗咩報master都冇用

直接報Master有乜問題
黎緊Grad左Bsn希望可以報Master in physiotherapy

有機會架 你實習到成舊屎咁唔通都一定要請你咩

見有人問點解HA讀3年但degree讀5年，我試下答啦
其實2個課程讀nursing既野應該差唔多，HA冇書通個d野，但要讀下psycho, soci，中英文個d
HA近8成日子都返朝9晩5，一日返足5日咁濟，sem break得2個星期e.g.9月下旬開學，1月考試，2月頭2個星期sem break，出ward出1個月，之後開sem2，sem2到9月先考試，之後10月sem break出ward出到11月，12月先year2
以上係year1既year plan，你可以計返HA一年俾degree上多幾多個鐘堂
我估最大原因係HA year1已經開始出ward，但degree好似要year3先出得，HA要實習多1400個鐘左右先有RN牌，所以degree要讀5年
呢行初初出黎做係睇工作經驗，比你係poly但係出ward搞到個ward亂晒你等black list你，OU係間ward做得好ward man亦會留低好印像隨時留你名，所以我覺得HD唔會輸degree好多
利申：純分析，唔係要引世界大戰，有錯屌細力d

合理

得罪講句 岩先QEH Ward man先同我講話 覺得U既學生Reasoning好過HA School

利申 無吹水

我覺得U同nursing school又無得比較既
U著重thinking同reasoning同埋theory個啲多啲，nursing school著重實習多啲

有錯屌細力啲

我覺得U grad特點係Knowledge比較好 始終讀多左兩年 基本上Patho, 藥, Lab report,甚至係ECG, U grad都識睇 (咁都有少部分特別差 唔識既)
仲有U grad語文能力比較好 外藉病人都唔少 咁溝通上一定係比較流既

HA學生無可否認係醒目既 相比U student year 2先第一次出Ward, year 3 完先出左5次 真係差一截

但如果係我地Long Con緊既師兄師姐 其實熟手程度都唔差 更重要係 佢地明白個Rational e 所以識modify個步驟

好多時 醫生比左個Treatment 護士其實有責任知Rationale 仲有病既Complication果啲 好似之前Gauze掩Tracheostomy 仲有前幾日Hep b無比Antiviral 都反映左係knowledge唔夠 咁我相信U grad會比較少依啲錯誤 因為有clinical reasoning 唔係淨係"跟上一手"

非引戰

一陣就要in union en

大家 我想問下明愛專上定係東華既degree好啲？ 網上面睇就話東華好啲 但係又有啲朋友做個醫療行業又話明愛專上好啲 咁究竟揀邊個好啲

啱呀，所以呢行真係睇你自己勤唔勤力學多d額外野，細唔細心有冇rationel
所以你問degree好定HA好真係冇固定答案，你自己決定啦最緊要係你有冇心做呢行

我都想問 同你一樣有個做緊護士既姨姨話明愛專上好啲

可以用HD gpa成績報？

你姨姨係唔係講ha hd個明愛呀？
明愛專上個個最近先開 佢d學生質素成疑 仲有佢地yr2就考 aom 屌先第二年有咩藥識 黎黎去去味panadol tramadol penicillin 質素真係不敢苟同

報左仁安果d 求in都得啦

佢連毅進都收

見到都想笑

收定比interview啊？
今年係人apply都有得in

係收囉 人地畢埋業做緊野啦

仲要起碼有幾個係毅進黎

計我話最緊要條命生得好 佢鐘意你 就得

咁快知收唔收

你係中文差 定 理解能力有問題

我聽日in

佢真係講緊明愛專上呀 所以而家都唔知揀東華定明愛專上好

我個個都係話明愛專上好啲

東華 狗也不屌

有冇巴絲分享下浸會EN interview同writtent test情況
佢writtent test嘅aptitude係咪好似CRE份卷咁
定係難/深D?
利申星期一要IN
而家好撚驚

睇漏野姐
洗唔洗咁串

Me too

上網查前幾年啲interview 係會即時講收唔收
但唔知係咪講緊2nd in嗰陣定第1次in就講

上年就係隔左一個月到收到通知（如果收）
今年個個都in 唔肯定 同埋無second in

如果HA RN收，咁會大概幾時會通知？

幾耐之前會通知有interview

上面有人講個個apply都有得in

仁安個個都有得in?

18歲先入到ha rn係講緊年尾生日無你份？

冇記錯第一輪通知係放jupas個日會send email俾你

有人話今年報親名都有得in

頭盔：人地講 我轉述

入學要夠18，唔夠明年請早
今年9月18開學

呢2年都係jupas放榜之後先interview

即係8月7左右會收到offer？

上年唔夠18無報到 今年一出就去左報

係 你報得名都會in

可以唔寫

最快都8月中
之前好似係8月最後一個定兩個星期

非引戰但係你講到tracheotomy 同hep b單嘢都關nursing school 出身咁
critical thinking 同clinical reasoning 又唔係剩係U先會上堂先會教嘅
學左都唔代表有sense可以減少錯誤

餵錯奶事件係李大護理系同學

上年唔係喎 放dse成績交form 過兩個星期後叫你interview 第一輪收你係放jupas榜個日 過多兩星期就叫你reg

咁快有得in? 幾時交表

好吧 咁我估讀多兩年點都係有唔同既
又唔會純粹係Hea 啲所以Degree要讀五年

係囉 都唔知點解poly個朵咁好
可能係比較黎啫

李大即係李嘉誠醫學院

佢講既浸會 應該係同中大攪en
呢個course 係唔洗錢讀 一年只收20個

呢20個係會同浸會既學生一齊上堂

好似星期一定二

之前set 錯drip rate 落 morphine 令到病人死個個人係黎自係ha親生仔

呢個好似唔見有得報咁嘅 淨係見到有個talk

已經有interview

見完仁安 都幾hea問

咁快?!
我已經係頭個批報
唔會in都未in就篩走呀?

交仁安個份表個時
填英文姓氏個度一直出Neme in English and HKID already exists
有無巴絲知係出咩問題

可能有人入錯hkid number

咁其實都係得u grad同nursing school者
出到嚟邊學邊做
每個人都有自己長處
出到嚟點都有人話某某學校出嚟好某某學校學生差
你proud of自己邊度出身絕對唔係問題
只係唔洗踩低nursing school或者其他u者

我想問下
填表要張相 有冇話唔可以過眉
我有相 但係過咗條眉 會唔會唔得

冇。係證件相就得

問左啲咩呀
同埋想問下係幾時交左表

唉 宜家先衝去交 希望趕到

淨係報左HA RN

同意
本是同根生 相煎何太急
拎黎比較無意思 大家都係同行 咁樣做好咩

再問多一個問題
成份表 應該剩係最尾個頁要簽名？
我見其他頁數最尾個到都有條低線 唔知係要我簽名定點

冇簽

下 毅進仔都收
仲可以出ward照顧人
好擔心

其實每一間護校都會收呢d學生，我自己咁諗啦

佢地可能會比較珍惜機會

我覺得只要真心想做護士，咩出身都唔緊要既，肯學就得
相比起為人工，跟風揀nursing既人已經好好多

真心呢d點睇
毅進讀EN, 同dse得十零分讀東大RN一樣
如果認為前者有心, 咁就唔好屌後者

啲表格呢 如果填錯 我塗改液塗咗佢就ok?
會唔會好似申請證件個啲咁 塗完要簽名？
唔知點解問埋啲咁低能嘅問題
先派粒膠俾自己

如果做過診所嘅話 佢會唔會問你攞返張紙證明幾時開始做

呢行，唔塗得野，寫錯打橫刪左佢，隔離簽名

好彩有問一問姐
塗咗寫完就咁交
到時係咪連in都冇得in

做診所冇幫助

收到養和面試，但我個日要實習，唔請得假，打算同養和講調時間

Call sick la

巴打幾時報
我都報左但冇回音

可以講你dse幾分嗎

你幾時報架

有無in左仁安嘅巴絲講下interview

巴打幾時報架 咁快通知既 我前兩日網上報 冇通知

我星期五交左表呀
三點幾有email
你係咪星期六報呀？？

原來我12號報 咩消息都冇 因為我中英都2左？...

我上年都無interview
叫我報佢另外個個搵笨course

7月12日
唉好灰
今日in浸會都feel到自己衰左
萬一連HA同養和都唔收真係跳樓都唔掂

想問下幾時報左浸會

冇得in 我又冇報到ive 真係等死

好似同一日來

我網上報 寄左張支票比佢但未收到email話收到錢

我12同14號寄信同網上報 報左法國 養和 ha 仁安 冇收到通知 係咪可以放棄啦

有無人收到ha hd email
岩岩收到

If you do not receive invitation letter for interview (via email) by 4 August 2017, you should consider your application unsuccessful.

姐係4號前我都收唔到email就即係我皮已收？

係 不過你都至少有ha in

我岩岩都收到email，你application no. 係幾多

我上年連面試都收唔到

EN定RN?

Email通知既一定係rn

唔係話未肯定有無得in咩

我no.後你好多
77x

en無通知
我唔知佢收到未

En收到你既資料會寄返比你

巴打幾時寄㗎?

個email話收到你申請？

我想問護校係唔係可以接受combine cert架？
我今年中文同數學炒咗 打算retake返 下年再報 會唔會扣分個類架？

公立醫院護士狗也不屌
要做一定係私立

依個email 只係通知你收到份申請

咁老實講
讀就梗係讀HA啦
起碼出ward多野學啲
即使讀完唔做要回水
最多咪比返5皮野
你去IVE買個HD呢個價都唔得啦

我星期五下就寄

EN Course先要回水咋
HD RN讀完拎到牌先私家都未遲

Interview 洗唔洗著裇衫

私院interview

著左冇死 私院重形象

Acknowlegement呀

你地會唔會報埋hku space / Tungwah?

利申冇報

你好遲先交form？

星期四交

錯
下星期前收唔到都收皮
下星期開始in

你地係講緊邊間？

呢下大鑊啦 份Ha en唧申請表用晒塗改帶 又冇簽翻名 係咪人生議員

１８

上個星期二

呢到有冇巴打

ha rn acknowledged緊張

好似全英文, 少量中文, 有冇人打算出黎練

睇多d新聞，諗下作為護士呢個角色可以點去改變或者改善現況，做好護理咁，比人睇到你有用腦諗就得啦

我係巴 我諗我要做到100%先得 讀完U個degree幫助唔到工作, 上年in過en入唔到, 今年打算盡奶力

諗下自己有乜特質適合做Nurse
有義工經驗都可以講 話communications skill

下 你地收到interview啦？

同問 有人收到？

巴打讀完u en都唔收 ？

當年in養和 知自己準備未足夠既, 所以今年再試

巴打幾歲？

25就26

可能養和唔收太大

巴打好大決心呀
我今年都23
好驚再考唔到就老啦

其實唔好諗咁多 一日未夠30歲都仲有機會

好過你依家日日行屍走肉 唔知做乜咁

不如放手一博

想問有無收到confirmation email??定直接收interview email??

冇計 我2014畢業都22/23，本身想上年24歲仔試下入養和 奈何準備不足 心態又未夠 今年再試 希望做到17/18 academic yr同學仔

You are not alone

一齊加油

巴打點解都想做護士既

做緊養和都未收到話in
親生仔

我見香討有人尋日in左

本來２０號in,我話去唔到，想改時間，佢叫我等通知安排。
係咪無希望啦？

你地講養和？
我仲未報

樓上大學畢業果啲
都要排隊入護士學校

讀完出黎27 28歲
讀完Degree 去報 HD

唯一理由就係想係護校
食18 19歲既後生女

同路人呀巴打
我都擔心今年考唔到就再冇機會
情願讀完全25歲grad做en
好過曬時間打死一份牛工

巴打出來做過野未
知唔知咩叫搵食艱難

搵食姐 犯法咩
不過見你degree係收機會少左

好心想增值就報master喇
狗衝護校明顯目的係後生女

On9 人人都有錢架?
係咪你資助我讀master
你真膠定假膠

補多句 係咪學費連生活費你預支30萬比我先呀 on9

我自己想報精神科護士en

但聽人講已經飽和左，係咪真？

巴打唔洗勞氣
連登大把小朋友野都未做過就亂鳩咁噏

護校得100個位 已經夠少
大學畢業仲同18歲中學生爭學位
面試官一定reject你喇

醫管局 會收有degree既人
你又唔係面試官 係度鳩up

唔洗下下咁串既
你做人咁既態度
比你做到護士都死啦

後悔終生
報左未呀 好似得ou有？
普通en夠你走天涯

算啦佢開心咪得囉
我知自己做緊咩is okay

咁其實報Master真係抵玩好多
你讀完HD 遲下升職仲要補讀2年Degree嘛

唔好比人打沉
巴打你問我點解做護士
我真心鐘意護士既工作性質
想入醫療界幫病人
就算en人工低d都冇所謂

其實係 讀完就rn

巴打唔使驚

其實真係要好大決心

唔知就唔好係到亂講啦
我而家ha rn year1
我隔離就有個讀完master再去左做野
而家係我同學

舊時點同依家
大把APN都係護校出身添

有無人可以講下 仁安同浸信會interview 問左咩

當然啦 但何來有30萬去讀
我又想投身醫護專業 所以唔介意之後再conversion
當然 有ha rn or有護校收我先

你依家就咁講
到你出黎做嘢做到閪咁
你就會埋怨點解同RN 爭成皮，但做嘅嘢基本一樣

interview email啊

12號寄form
到依家連receive application email都冇
有冇人都係咁
上年in過一次唔收

巴打你apply邊間

一係填錯野一係寄失

除左仁安interview之外其他乜春都收唔到
係咪收得皮

ha

有冇人報左OU HD

有無人in左養和？想知幾時會收到通知有offer/ second in

報左 但唔知幾時先有interview

你幾多號報?

14號夜晚 仲係處理申請中

有無人報左HA既EN?

報埋

有
但未有回音

你地多數係dse報nursing school？

有收到確認信

你幾時寄 點解我未有

我都未有
佢地話冇咁快

星期五寄左張支票比浸會 到依家都未有email話收到

我都未有 我朋友收到interview通知 聽日in

Ha ?

Ha en

佢係咪好早寄？

有冇人去左仁安嘅interview？

我應該係佢開始報名頭兩日就寄左 過左三四日就收到信

星期六日郵局唔開

去左

求interview內容 聽日去in了

可唔可以講下interview 講左咩？ 同形式係點

一個醫生一個護士in我
一開始用英文問 講講下突然轉中文

星期六有寄信嫁

收到ha rn interview email了

請問佢問左啲咩 使唔使自我介紹
我睇鄉土 幾年前嘅仁安interview有一班人得30秒自我介紹

收到啦

我都收到，好緊張😖😖😖

想問巴打你係幾時交form?

O really?

Is this RN interview?

12號 一出成績就交

係啊 RN

其實呢
HA係中文discussion

Sor 我見往年都有英文

rn interview 可唔可以改期？

改下年啦
佢兩日要in晒千幾個apply既人
你覺得佢會為左你而改時間？

In幾耐左右？

1-2分鐘自我介紹 然後加十分鐘中文討論
中文討論既題目多數會同護士/醫療/時事有關
舊年有working holiday 保育與城市發展
Self intro準備得好少少 討論有文有路
態度認真d誠懇d 專心聽人講野
多數都得既 好似係

我都收到

wtf
人已經不在香港

連receive application email都冇

me 26號 rn too
今晚開始準備先

洗唔洗回覆interview letter

好似唔去就要

收到interview既你地公開試咩成績？
中英全部lv 3?

我b5 21分有bio

自我介紹都係用中文嗎？？

有無同一個timeslot既

同一日，但唔同時間，我早好多
會唔會係我application no 好前，時間就會前啲？

我application no.好似係１３xx

我１８分有bio，不過讀緊asso

我2xx

我1130 13xx

舊制ce both level 3
UE E , 中化D

Self intro 英文
Individual response就睇考官
有d考官會問返你問題 有d就無
最後應該會問下你地有無野問
無咩特別野就唔好亂問野
例如 呢個course同讀u有咩分別 呢d on9野
大忌黎 問完一定唔會收
因為考官會覺得你無了解過個課程
連讀咩都唔知就走黎報 會好反感

其實meet到基本要求 又無填錯野/寄失
應該都有得in
最重要都係interview

我都有諗過面試官問有無問題想問佢嗰陣可以點答

我好中意問幾時會有通知 問得好真心的

Self intro有冇限時

呢個ok 呀
如果真係無既話就直接話 無啦唔該
我果陣都係無問問題的

睇考官 多數1-2分鐘

上網search 唔到申請表 rn

有時都驚問多錯多

Ha rn deadline 係7月14日
過左九世 下年請早

嗰陣面試官主動同我講等通知

On9
追下post都知有人好早講左七月尾in

屋企有事都唔係我可以預料到嘅

Best5 23

你地學歷程度係點

有無人in中大資助嘅浸會醫院en?

想問而家ha en 有無人收到interview？
thank you

個屆有7000個報名
interview左1000個，收得80人

有
feel到衰左
in個陣係咁俾考官質點解要揸著個degree轉行

其實呢個真心唔識答

Diu 我連in既機會都無

用英文質你？

Self intro先英文姐
之後全中文
個感覺有d似見fib咁

我都in左 感覺考官幾nice

有冇人已經IN左OU HD? 情況如何

其實有無可能毅進入醫院做pca再讀到ha nursing

絕對有 但條路會遠左好多 加油吧少年

因為佢地覺得你地初心唔係咁
事實你地都真係唔係 所以咪諗唔到靚理由

有無人有報養和en同埋收到interview啦?

巴打絲打知唔知ha rn有冇電話
google search唔到
想打去問會唔會miss左我個application
receive application email同回郵都冇

機會幾大 聽講話報ha個en勁多海外回流同hd

都幾無奈 先入為主有學位既人過黎讀nursing=全部為錢
講咩都覺得你假

34086272

先入為主係有 因為存在合理懷疑
有時你都要企人角度諗諗

無奈會有 但重點你有無原因解釋轉變既原因。

你撫心自問，當初人工你咁高點解唔簡？而家人工高左又再簡返？

人工無咁高*

你解釋得到，佢自然會消除懷疑，仲會好impressed 添

話說ha rn hd有無咩生活津貼同宿舍住

放榜前有prep過唔利好情況，有search埋ha rn hd既野作出路

你問既野，google都有
睇你報邊間而已，只有qe tmh有

其實冇考過dse
但讀緊science hd
諗住grad左用hd成績報
係咪連en都唔會有得讀

如何有HD學歷但當年dse maths 1左有無得報私院en

如果

From nursing council

cu in幾多人

今日唔係好多 嚟written test好似得十幾個 應該係每日十幾十幾個咁in 啱啱做完 written test 睇怕都凶多吉少

有無in左仁安嘅巴絲講下形式同問左啲咩

好多人in 去到登記之後會俾張嘢你做 中英各一題 之後會入房 interview 好似都係睇你份 profile問返你嘢 希望幫到你

我in完 個日都係10個到

唔知會total in幾多呢

你地係巴定絲 感覺上好似幾乎冇巴打去私院in

巴 冇理科報唔到ha 唔駛理科啲en差唔多報哂

有冇人收到en interview

無
我有rn但無en

Ha En interview應該8月頭開始派 10號打後開始in

年年都係咁

其他唔知 今年仁安就報得名都in
但每年收既巴大概4-5個

好多野想但係有老師mon post 點算

講

大概幾多分會收

Rn 18-20 ip

En 16up

講緊ha?

前幾頁有幾個巴絲都有去仁安in

無錯

大約數黎，出而東華都收緊呢個分

ha en一早截
其實係咪唔預dse去？

又要等多年？

建議你做好資料搜集
HA RN EN都會係放榜黎數天先deadline
HA取態會收應屆考生

有得揀rn點解要揀en

offer都未有 唔好問定假設性問題
你有齊rn en offer 再講啦

係咪得養和唔洗報名費

Ha en都唔洗

點解唔in Poly

你想轉行實有原因既

冇3322識飛都唔得

學費比大學已平左好多 再唔係申請政府津貼囉

要用ce al cert

冇2冇得傾 註冊最低要求

起唔到你底既

浸信會個個都要？

得 但名額好小

Poly 都有放jupas A1

23分 過median入硬啦

好似要支票

雛菊兄 乜咁啱呀

應該差唔多姐

In左邊間？

相認

我入果年Median 24
不過23都穩

頭盔 可能記錯 但23應該係median

知唔知cu bu en 幾時有offer

屌 連in都冇得in

中大同浸信會搞嗰個?

你幾時報

14號朝早

Sor 講錯
係呀

巴定絲

巴

我都係巴
cu資助男女比例好過養和多多聲

你係咪好高分？

cu資助唔係8月31先deadline咩
你地咁早報
重要1月先開學

best 5 17 唔係今年dse

英文有3？ 我best 5 19連in都唔比我in下

究竟佢in人係咩準則 你咁高分想in個en都冇

可能係衰英文冇3

有3呀 數學5

我HA RN application no. 一千四百幾 13號至寄都有interview
但我個friend早過我寄 仲要gpa高我成級到依家都未收到 係咪代表無望

抽人in

而且仲有成個月 慢慢等啦 到8月尾都未叫in先落選啫 加油

有冇14號寄信嘅巴打收到interview呀
到而家都未收到email

唔洗啦

同一個時間?

而家去in明愛degree
好緊張

個個都想讀護士 到底我呢d連會考都未考過既點先入到去讀

From nursing council
Basic requirements

我去錯隔離 然後自己in

有無人見到自己有Ou interview 但未有時間

明愛多唔多人in??

幫人問 你入個個網顯示d咩？

有得in

Interview requirement 會係yes
頭先我未出時間 得面試日期
佢sd左sms黎我再login睇就有時間

因為佢乜都無
想請問你幾號幾點？

佢打算打電話問問是否得一輪

26號 下晝2點

咁快？ 幾號報架？

我degree啊

放心成績唔係重點 身邊有人14 15分入 講緊ha rn
面試最緊要

咁又唔好咁講 都要拎到interview 機會先得架

正常過minimum requirement 3322就有得in

暫時得行安interview，星期二去in

U grad 2nd Low都冇得in呀而家
寄信嗰時check過填同寄d野都齊
唔通ha真係會篩走部份degree holder?

一路以嚟 聽翻嚟好似都話唔太收degree holder
至少我個間個年冇一個係 但我知tmh有一個
放offer都會放左dse先 之後再其他

我見上面po嘅都係26 in 今年interview有兩日 希望你收到

發夢聽到唔太prefer degree holder degree holder有心既就報master啦

我同你發夢相反 已經逐漸收左唔少degree holder

有心但冇錢呀

一般會有2輪interview

醫管局同ou 撞左時間interview 點搞

如果到而家都收唔到ou hd en係咪放棄得？

同問

巴打你幾時報？我差唔多29/6網上交 form
會唔會我id card 無加副本所以ban左我

Ou degree or HD EN?

有無清知東華sssdp rn有無in未

我21號in咗

下
姐係我無offer!!!????
我21分有bio wo

巴打你dse幾分

有無人in左東華sssdp degree呀

我無收到interview,今年可以收皮

我唔明囉
巴打你咩成積

我已經無放ou
連東華都無姐係迫我上絕路

低你兩分，下年再嚟過

東華今年點解收咁高

可能你夠分唔使in直入
聽朋友講會有呢個情況
但我唔確定

巴打你咩成積呀

我英文3
佢可能唔考慮了

19分 算唔算高 都未有得in

我上年19分，冇in過直入
唔使咁緊張嘅

巴打你咩成積
原來唔一定in？

push push

嚇死我啦 我應該重有機嘅

Ou degree vs hd rn

想問下大家寄左信去養和之後幾耐會收到interview通知

仲洗諗 緊係OU
有Degree唔讀去讀HD

如果OU唔in有冇機會收？真心問
HA睇interview 睇得幾重下，當然2個表現差唔多就會比成績啦，如果你揀QE又冇信心嘅我可能會放棄HA;
同埋諗下
1. 3年定5年
2. HD定degree
3. 超chur定chur
4. 冇u life定有u life
5. 屋企等唔等錢洗
6. 唔去in有冇機會收

總有人諗住做一世RN唔升
想/要早d做嘢搵錢
咁冇degree又冇咩大不了

點解你地咁想做護士

我Ou 1400 ha 1700
唔知in唔in到ha

背後原因唔洗講到咁白

ou >ha
點都係ou好

好驚面試

OU

做得唔開心 想聽下你地嘅熱誠

冇錢仲唔開心

有機會得

你搵屋企人揸車/搵架的士等你

聽聞東華會生親生仔多d。即係你中學都係東華好似會有優勢

咁一定係nursing master la 仲乜仲要晒時間讀個degree

CU同poly都有Master of Nursing for 仼何科嘅degree holder

你講緊嘅係pre reg定post reg?

收到法國interview
第一次係咪只需要筆試？
唔洗答問題？

想問你幾時寄信

最尾個兩日

求救，啱啱收到法國interview。同仁安個interview撞咗。咁可以點算好？同邊個調好d？

如果本身冇degree既話好似冇得直入master of nursing

咁當然 唔會有人以為Hd直入Master嘛

法國interview是咪派哂

仁安28號報會唔會有interview

有冇人知

我一早寄左 之後上星期in完

大約幾多日收到interview mail??

大約3個星期

有冇人知ou社署果個hd
如果社署唔批係咪即係無得讀
無得轉去ou自資果個program ？
同埋幾時知批唔批

我18分in咗東華sssdp
不過冇ou interview通知

多謝分享 你英文有無4？

可以問你咩成績嗎

想係到請問各位，有冇人法國interview唔係星期二，25號？

Asso grad

你係26號？
我好早已經寄左信 我個fd遲過我寄但佢25號in 我乜都收唔到

我17號寄 乜都收唔到 好唔開心

我就係25號，撞咗仁安個interview。時間仲要撞到正一正，都係1430 唯有聽日打去睇下有冇得改

又唔洗咁sad住。我都係尋日先收到。可能今日郵寄唔開工，所以先收唔到姐

同你講呀 有老細睇得你起 唔洗master 都升到APN
利申 識人渣住prcc就升APN

淨係排prcc都唔知要等到幾時

上年有收到法國醫院 但個陣衰on9掛住返工冇睇到信箱而miss左
今年20號至寄 聽係個到讀緊嘅friend講interview 25-26號
到依家乜都冇收到

我想問下HA rn interview 係individual 定 group架

英文係4啊

我都係

Group

^_^

麻煩各位

小妹dse
中2英2數4通2世史4
讀文科
紅十字
對做護士極有興趣,想問大唔大機會有得interview登記護士??

岩岩收到法國interview 同ou撞左🤢點算好 打去改😭

理論上有機會 但實際上應該機會不大
因為你分唔高加上無理科
不過報下試下無妨 你自問自己樣貌不錯嘅話 可以試下私院en

想問下大家有無人收到CUHKMC嘅email 要去做aptitude test?

連in嘅email都收唔到

如果去間有宗教背景既醫院到in 佢問我有無信教 我話無
收我既機會會唔會細左？

已經報晒5間護士學校,但都未有回覆

讀完商科degree再讀得唔得架

一打去，法國：無得改期 咁就無左$200

Qe icu都有幾個apn係護校出啦 睇人際關系姐

ou都冇得改？

唉，我法國同仁安都撞咗，又係冇得改。咁應該去邊間會好d？法國好似收好少男仔，仁安會唔會穩陣d？

度度都一樣架 收勁少男仔

仁安都收好少 不過佢日日都有interview 可以試下可唔可以改期

仁安講到明唔調得

真係日日都有？
我聽人講話一早收哂
佢地係咪擾敵？明明都未deadline就話間間都派哂位

aptitude test講到明in完即日做？

以我所知會in到月尾
佢地又會知間間都派哂咁搞笑

啱啱收到interview 26號in 同HA撞正

佢地好鐘意擾敵
話中大同仁安派晒 唔會再有interview
差d比佢fake左
聽日報仁安先

有無人知聽日法國個interview 係咩形式
筆試加gp討論？

係咪written test同 interview嗰個？

我想問養和用email交form洗唔洗attach埋學歷證明個d? 定係就咁send將form去？咁佢唔洗check我d證明咩？

今日報左cuhkmc同ou hd

唔係
我written同 interview已經做咗
aptitude test應該叫第二輪

巴打又見到你
做咩咁遅報

Ou重有咩

法國醫院interview你點架

係

有冇得改時間

法國冇得改㗎，佢話確認咗個時間就冇得改

想問下你今日收到法國26號in?好遲send?
因為大部分人都25 in

HA RN 真係好撚中意撞時間

Ou degree (metal) in 9:00
HA RN in 12:00

唔知趕唔趕到去

Degree >>>>>>> HD

General>>>>>>>mental

我20號寄last一日
尋日8號可能唔派信 今日收到26號in 撞正RN同一日
in完法國有一粒鐘趕去明愛 駛唔駛叫定uber好

我點做好

想講nursing其實爆爆地
你想讀5年仲要mental?

General 5年
10年內一定未爆

去到interview個個都話想幫人，想幫人其實好多工作都可以幫到人，點解一定要做Nurse
老實講13-16分嗰啲人，唔好去讀喇要追語文 又要追Gpa 又辛苦
先唔講行內幾黑暗 Nursing School男女比例大約10:1 女多男少 女人多既地方就是非多 如果你自問自己同人地人際關系差 你都幾難生存落去
就當你唔理有無朋友都好 如果你做左一件好似唔太啱既事 你嚟緊三年都會比人響背脊話你講你是非
之後畢業每日如是 paper work多 同事之間又多是非 制度又on9 你幾有理想幾有大志你都無晒heart去做

準備去Interview既DSE真係好好考慮清楚先

有得簡其他邊個會簡ns
夠分先得嫁
9成9都係一心諗住錢 反而有熱誠嘅真係唔多

你老母就爆 行行都爆咩
人地私院一年培訓60個en 但走左成100個 仲要向外請多40個 屌你啲擾敵撚

真係好撚多仆街擾敵撚

其實無話10幾分就讀唔黎既 我自己20分都無 依家一樣讀緊三大nursing 唔係曬命 只係覺得事在人為 祝大家都可以收到offer 有關nursing問題都可以盡力幫大家解答

asso升？

就嚟grad仲洗擾你敵

HD升

想問大家如果冇護校收，你地會有咩後路？

ifc

Ha rn interview同法國撞左

個個都有得in法國

Ive jupas asso

因爲醫生同護士既職責唔同囉

有無人知往年Ou gen nursing interview 問咩

有冇人in過ou degree可以分享下?
written test係英文?
同埋interview係individual定group?
成個人都好驚

無撚用，成績行先

大約9-10人一組 先英文小組討論 然後中文個人問答題 每人輪流答一題 唔知有冇變到
英文小組討論其實大家唔洗搶黎答 反而用心聽下人講咩仲實際 因為9個人一齊討論大家d point一定差唔多 所以就算比人講左你個point 你可以講下你對人地提出既point有咩睇法 或者歸納人地講既野先再略加補充 考官除左想睇你論點之餘 其實佢仲會留意你有冇聽人講野 記住係小組討論 唔係個人演講 所以真係唔洗咁執著個point 你要識得同人去交流 而中文個人問答就用真誠去答 千奇唔好講到好誇張 當年我同組有個講到喊流哂眼淚鼻涕真係痴線 反而簡簡單單直接答你真既答案唔好講埋d又老土又誇張又假既答案 利申:當年成組最後得我一個有offer

Ha既手en同rn好睇重公開試成績，基本上差果d無得in 同埋 有d成績唔算好但又點解收？ 只能話佢條命生得好

咁written test係點樣?

我想問下你DSE 個分係點？

我冇考過written test喎

18以下 冇讀bio 另一科sci科仲要1埋 不過我係non jupas入 但最後冇揀ou 入左三大

Send form就得
你in個日先會對你既證明
所以個日記得帶齊所有正副本

可能係符碌入 加油呀你都得

勁

巴打你幾號去咗written test 同interview

Thx ching

早左成個鐘到法國醫院

Ching加油 希望大家做到同學

Ching係現場？

12年ha nursing school畢業 隨便問

女妝女

邊間

我係絲 我覺得內容固然重要 其次佢可能想睇你思維 諗法 講野有冇邏輯 真係千奇唔好係到背埋哂d老土又假既答案 d考官年年in咁多人 講d答案你都impress到佢 與其問佢想evaluate你d咩 不如諗下除左成績 你有咩impress到佢 點解佢要收你唔收其他人

有冇巴絲可以答到我仁安定法國好d interview撞咗，淨係可以揀一個。唔知揀邊個好

推 thanks so much

有冇巴/絲 聽日9點 in法國
相認下

有冇巴絲今日1415 in 法國 ?

我9點15分

只差一點點

in完法國個啲，有冇人有second in?

Second in 即係筆試同group完咗之後既individual?

有冇人知道浸會個en同有中大資助個en係咪可以一齊報

有冇人明天去interview

應該係

同組有兩個有individual 冇second in係咪代表冇機會啦

In完first round之後係門口等咗一陣就叫咗人上去second in

點解仲收到HA EN interview

我想問下有無人報浸會係用網上報名 寄左張支票比佢而又收到email話收到？

確認信都無

In Ou or ha洗唔洗着suit

no

女仔係咪要着裙 着黑色褲好啦好冇

好彩 我in明愛同東華都見好似好多人着
我都無着

me2

明愛D女

記住 讀完唔一定請 HA 冇反料子要求
都唔會有機會入到 識今年派唔到HA 讀完5年

Iou拎offer好鬼慢 不過上次見同場有個人趕住返工叫人幫佢拎信 到時你可以問下 in完即走

我寄左差唔多成個禮拜都收唔到確認email

今日收到確認信

我都係 打佢個電話係叫我voice meg

HA RN
Application number ?

有人 15xx

我以為自己13xx已經算後

算啦 入到HA RN係bonus黎

聽日in HA RN要著咩衫？suit？smart causal ？

suit

個人經驗
我個年in 同gp有人話自己係醫院做過pca個類 (詳情唔太記得) individual即刻問醫院野 點樣protect patient safety個啲 其他人都係問大路野

放輕鬆
interview最緊要自信 有文有路 比多啲笑容 有禮貌 gp discussion人地回應要點下頭

其他注意等其他人答 我個陣淨係準備左自介拍拍心口就去in 冇咩心得

雖然係多人申請 但我諗都冇養和競爭大 話哂貼埋錢你讀

上年ha rn有人都派到第4第5 round先收offer
第一round就多數應屆dse 我諗有堆收到東華 ou所以冇要

自我介紹係1分鐘英文？

見到其他人着suit 我就好怯

係呀 加油

則係會自介左先再individual response?

我個陣係

巴打係degree or dse 你第幾round有offer? 9月前收offer?

唔係中文自介咩

求解

開始驚

ha en派咗interview未㗎？

派曬

聽日面試大家準備咗Ｄ咩

仲有自我介紹咩
我果陣一嚟就individual question

諗緊自介講乜

咁則係唔會自介, 直接response

一時時有睇下趕唔趕時間
有friend依家讀緊HA
佢個陣都係冇自介 一嚟就individual question跟住gp discussion
依家反而淆法國醫院interview

我13號寄
dse 12號放榜
我今日先收到確認信

派哂？
7月頭報in左唔出奇
但一定唔會唔再派囉

講得無錯